---
title: >-
    شمارهٔ  ۷۸ - ناقص عقل
---
# شمارهٔ  ۷۸ - ناقص عقل

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>یکی سخن شنو از من، گرت به سر عقلی ست</p></div>
<div class="m2"><p>که این سخن زبزرگان دین، چنین شده نقل</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>که زن اگر که حلیمه است ناقص عقل است</p></div>
<div class="m2"><p>مباد آنکه سپاری تو دل به ناقص عقل</p></div></div>